## Service mesh - это выделенный слой инфраструктуры для обеспечения безопасного, быстрого и надёжного взаимодействия между сервисами.
- с помощью service-mesh можно распределить доступ между подами.
    - для этого внедряется проси поды для каждого приложения, и контролируют доступ из подов к подам
    - требуется разбивка подов на группы, в рамках которых подоы могут коммуницировать
- можно зашифровать трафик между подами
- аутентификация и авторизация
- распределение трафика в процентном соотношении, например 10% на под с новой версией

### istio
- при деплое - он разворачивает sidecar контейнеры в каждый под (для этого нужно на нейспейс навешать специальный лейбл)
- прописывает правила ip tables, в которых добвляет правило - весь трафик идет через контейнер envoy
- Pilot — это главный управляющий компонент, который распространяет всю информацию о том, что у нас есть в кластере – сервисы, их endpoint и routing правила (например, правила для Canary deployment или правила circuit breaker).
- Mixer — компонент control plane, который предоставляет возможность сбора метрик, логов и любой информации о сетевом взаимодействии. Также он следит за соблюдением Policy правил и соблюдением rate limit
- есть возможность трассировки запросов
- можно задавать правила, такие как: если 30% ответов на запросы - 404 error, то мы перестаем на него слать трафик. при том можно не просто направить туда трафик, а чтобы он дублировался (mirror) в под с новой версией.
